羅范椒芬：全世界都想在中國發展分一杯羹

中國全國人大常委會昨日正式表決，將內地《國歌法》列入港澳《基本法》附件三。行政會議成員羅范椒芬，認為港人無需要將簡單問題複雜化，指對任何一個國民尊重國家國歌是「全球都有」、「人人都要有的基本行為」。她相信政府不會因播放國歌時不站立便拘捕市民，亦坦言法例不可能包含不同場景，市民應就每一個場合「執生」作合適行為。

被問及如何看待港人擔心「一地兩檢」的問題，羅太表示「自己行得正企得正就不必擔心」，指高鐵帶來很大的方便，亦節省了很多的時間，呼籲港人應看大局。

身兼香港科技園公司主席的羅范椒芬又表示，科技界是無國界，意識形態爭議不是那麽嚴重，現時社會問題愈來愈複雜，需要跨界別研究。

她強調目前「全世界都想在中國發展分一杯羹」，希望港人能以包容心態做事，並表示香港市場小，如果能有效利用國家大市場，將對香港十分有利。

想分左隻雞黎食

正確係全世界都想在中國重新劃分勢力範圍